## Catatan
Dokumen asli: [known_issues.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/en/release/known_issues.md)
<br>Dokumen ini mengharapkan kontribusi anda (dokumentasi, terjemahan, pelaporan, saran, pengkodean).

# Isu yang diketahui (sedang berlangsung)

## Kompatibilitas dari perangkat keras
Kami (Wayne Inc.) memodifikasi kernel, mengupdate device driver dan firmware dari upstream Chromium OS, tetapi kompatibilitas dari perangkat keras tidaklah sekompatibel seperti MS Windows dikarenakan kernel/firmware dari Linux/Chromium OS tidak mendukung beberapa perangkat dengan sempurna dan kami juga menghadapi beberapa kendala untuk menguji banyak perangkat.
<br>Kami memohon maaf kepada para pengguna tentang hal ini dan kami akan berusaha yang terbaik untuk memperbaikinya.

#### Tanda-tanda
- Tidak dapat menemukan Wi-Fi, atau tidak dapat terhubung dengan Wi-Fi: masalah umum Wireless LAN.
- Tidak dapat melihat layar pengaturan awal dalam proses booting, tetapi dapat beralih ke mode konsol: kemungkinan besar terdapat masalah di GPU.

#### Solusi
- Jika anda seorang optimis, laporkan model perangkat yang berfungsi/tidak berfungsi ke [informasi_kompatibilitas_dari_peringkat_keras.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/id/rilis/informasi_kompatibilitas_dari_perangkat_keras.md) atau [komunitas](https://www.facebook.com/groups/wayneosgroup), kemudian tunggulah dengan santai hingga isu yang muncul diperbaiki di Wayne OS atau Chromium OS.
- Atau colokkan [wireless LAN adapter](https://www.google.com/search?q=wireless+LAN+adapter&newwindow=1&sxsrf=ALeKk03aOfT-WximunZ5xF7ooFsttcmLjQ%3A1628912656397&ei=EDwXYbPKF7HcmAWPkJawCg&oq=wireless+LAN+adapter&gs_lcp=Cgdnd3Mtd2l6EAMyBAgjECcyBggAEAcQHjIGCAAQBxAeMgUIABCABDIFCAAQgAQyBQgAEIAEMgUIABCABDIFCAAQgAQyBQgAEIAEMgUIABCABDoHCCMQsAMQJzoHCAAQRxCwAzoHCAAQsAMQQzoHCCMQsAIQJ0oECEEYAFCCHFjAJmCcQWgBcAJ4AIABhgGIAeUGkgEDMC43mAEAoAEByAEKwAEB&sclient=gws-wiz&ved=0ahUKEwizkoTCzK_yAhUxLqYKHQ-IBaYQ4dUDCA4&uact=5) yang berfungsi atau terdapat di [informasi_kompatibilitas_dari_peringkat_keras.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/id/rilis/informasi_kompatibilitas_dari_perangkat_keras.md) di PC (Beberapa pelanggan kami sebenarnya menggunakan solusi ini di bidang industri).

## Ethernet dengan IP statis
Jika kabel ethernet (LAN) terhubung, OS terhubung dengan IP [DHCP](https://en.wikipedia.org/wiki/Dynamic_Host_Configuration_Protocol) secara otomatis.
<br>Tetapi jika anda menggunakan IP statis, anda harus mengkonfigurasinya secara manual.

#### Tanda-tanda
Ethernet dengan IP statis tidak berfungsi, meskipun telah terkonfigurasinya IP statis manual di GUI.

#### Solusi
Setelah konfigurasi IP statis, cabutlah kabel ethernet, lalu sambungkan kembali.

## Kualitas dari USB flash drive
USB flash drive (atau flash disk yang dapat dilepas) terdiri dari [Flash memory](https://en.wikipedia.org/wiki/Flash_memory) dan [Controller](https://en.wikipedia.org/wiki/Flash_memory_controller) seperti SSD, Namun banyak memori Flash dan Controller dari USB flash drive yang kinera/kualitas lebih buruk dari SSD karena tujuan awalnya adalah untuk menyimpan file sementara, sehingga biaya produk lebih murah dari SSD.

#### Tanda-tanda
- Kerusakan pembacaan/penulisan (kegagalan instalasi OS ke USB flash drive atau disk lokal di PC).
- Keterlambatan OS.
- USB flash drive menjadi lebih panas dari biasanya.
- 5-10% dari model *Kingston DT50* mengalami isu ini (teelah diuji lebih dari 100 USB).

#### Solusi
Pilihlah USB flash drive yang bagus (dengan pengontrol yang bagus atau memori flash SLC/MLC atau kecepatan pembacaan/penulisan) untuk menggunakan OS di dalamnya.

## Wi-Fi interference
Ekstensi [Logitech Unifying for Chrome](https://chrome.google.com/webstore/detail/logitech-unifying-for-chr/agpmgihmmmfkbhckmciedmhincdggomo?hl=en)  dapat menyebabkan Wi-Fi tidak berfungsi di OS.

# Isu yang sudah terselesaikan
## Terhentinya Layar di proses booting
Bug ini telah diperbaiki sejak versi wayne-os-3q21-r1.
#### Tanda-tanda
Tidak dapat melihat layar awal di proses booting atau setelah instalasi PC.
#### Solusi
- Cobalah untuk menekan Enter
- Cobalah untuk beralih ke mode konsol kemudian kembali ke mode GUI. Try to switch to console mode then comeback to GUI mode again. Mengacu ke [menggunakan_shell.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/id/tata-cara/menggunakan_shell.md).
